何謂統一？秦始皇統一中原六國算唔算中國統一？

自古以來
中國何時統一過？
中國領土面積有多大？

乜叫中國先？乜叫中原？
地理有冇明確定義？

春秋時代版圖

祖先係齊國人咁我邊個復仇

當時楚被中原覺得外族
後來楚壯大問鼎天下 又被當成中原一部份

秦被當成外族
但秦滅巴蜀屢敗各國之後
又被當成中原一部份 當成"統一" "中國"

元朝清朝也如是

楚丶吳越丶齊丶燕丶秦對於中原人好似係當外族蠻族國家

有朝一日

俄被當成外族
但俄滅中共之後
又被當成中原一部份 當成"統一" "中國"

其實中原以外族文明程度如何 ?

感覺上讀中史被灌輸左中原文化最高的概念
但其實嶺南、四川當時的文化程度都幾發達 (好似三星個啲)

收埋釣魚台 台灣 外蒙 南海諸島
算唔算中國已完成統一大業？

緊係要跟蒙古帝國版圖

中國歷史=>中原歷史
中華文化=>中原華夏文化

中國一向係指晉周鄭個幾忽

但係鄭和下西洋去過南洋好多地方

齊係姜太公嘅封地黎，點會當係外族

日本好彩輸左,如果唔係都變埋中國人

只係5族變6族共和

傳言三國時 吳國派人出海到夷洲捉人充加人口
今有人指夷洲係台灣
所以台灣係中國一部份

傳言秦始皇派三千童男童女出海
目的地可能係日本
照中國邏輯
日本可能係中國一部份

重有美洲大陸嗰個「傳言」，都好經典

秦始皇時代邊有中國 ?

認真答你
普天之下 莫非蝗土
自己參透下

"自古以來_____係中國固有領土"

以洛陽為中心 大概現今河南省再細啲先係真中國

香港係南越國

chi na 秦 或解做"遥遠地方"
現今chi na 點翻譯做"中國"？

一開始中原地區，
無論係商/周王國，都唔係實際中央集權嘅王國
只係一個邦聯，即係由好多部落/國家組成嘅同盟/聯盟
周王國本身都唔屬於中原文化圈，係西面嘅秦隴文化圈，佢打敗商王國，但冇完全控制到東面嘅國家

周王國由開始到滅亡，都唔算有統一到中原文明
秦王國同周王國都類似，都係由西去征服東面嘅國家

與其講統一，不如講係中原文明俾秦隴文明征服

魏晉南北朝400多年
被北方胡人入關
大殺中原人
披上華夏文化外衣
自稱漢人